香港戒嚴倒數計時？環球時報：探討「緊急法」是正確一步

近期有關香港特區政府會否動用簡稱為「緊急法」的「緊急情況規例條例」，以控制當前局勢的討論引發關注。對此，大陸環球時報29日發表社評指出，「探討動用『緊急法』是香港社會朝著依法止暴制亂邁出的正確一步。」

據《香港01》報導，根據「緊急情況規例條例」，香港特首會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況時，可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例，包括：

一、對刊物、文字、地圖、圖則、照片、通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制；二、逮捕、羈留、驅逐及遞解離境；三、對香港的海港、港口及香港水域和對船隻移動的管制；四、陸路、航空或水上運輸，以及對運送人及東西的管制；五、貿易、出口、進口、生產及製造；六、對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；七、修訂任何成文法則，暫停實施任何成文法則，以及應用任何不論是否經修改的成文法則；八、授權進入與搜查處所；九、賦權該等規例指明的主管當局或人士訂立命令及規則，並賦權他們為施行該等規例而製備或發出通知書、牌照、許可證、證明書或其他文件；十、就為施行該等規例而批給或發出任何牌照、許可證、證明書或其他文件，收取該等規例訂明的費用；十一、代表行政長官取得任何財產或業務的管有或控制；十二、規定某些人進行工作或提供服務；十三、向受該等規例影響的人支付補償及報酬，以及就上述補償作出決定；十四、對違反該等規例或任何在香港施行的法律的人的拘捕、審訊及懲罰。

法律界立法會議員郭榮鏗29日指出，引用「緊急法」如同戒嚴，倘特首林鄭月娥認為強硬手段能嚇退港人，實屬誤判。他並警告，引用「緊急法」將嚴重影響香港作為國際金融中心的地位，不僅外商將撤資，更會撤僑，也會加速美國國會處理「香港人權及民主法案」。

林鄭月娥27日被問及會否動用「緊急法」時並未明確否認。她表示，政府有責任為了儘快止暴制亂使用香港法治的手段，包括法律。她同時表示，這一定是依法辦事，大家可以完全放心。

環球時報指出，「香港尚有打擊暴亂可以使用的更多法律資源，把它們啟動、調動起來，不僅可能起到效果，而且有利於保持香港現有法律體系的一貫邏輯，讓止暴制亂堅定走在法治的軌道上。」

社評並稱，圍繞「緊急法」的話題近日在香港迅速熱起來，折射出香港局勢已經難以用通常治理手段加以控制的嚴峻現實，對「緊急法」可能發揮的作用出現了急迫需求。

跟本無用
除非一直實行到永遠啦
否則緊急法一解除
咪又繼續上街……
而且實行緊急法都唔見得會冇人上街……
問題根本冇解決過……

攬炒吧

嚟啦嚟啦

有緊急法可能仲多人變勇武

同政府統一在口徑

快撚D！大家攬炒

唔好淨係係到口交

仲可以嚇到啲資金大舉走難，真攬炒

一刊憲等同攬炒，重有咩可以輸

到時最勇武果班可能係班藍屍

成日得個講字，唔會再信

又係個主編寫嫁？

又轉軚？

快d攬炒啦

來吧

到時成班廢老喊苦喊忽
港人講地又上唔到 工又無得撈 點算好

點撚樣呀, 禽日又話唔用, 今日又話用
香港人理鳩你支那想點咩

彈出彈入精神分裂咁

環球時報講啫

之前環時個社評先話唔可以用架

果然藍屍同林鄭先係攬炒派先鋒

琴日先叫人冷靜唔好用 jm9
傾唔掂數咪衝出黎7

好驚

其實要做既事 點解要講出黎比人知？
定係嚇鬼呀？
不如一齊隊爆香港啦屌你 唔洗講咁多野啦

行緊急法唔係要即時解決反對既市民

係為港府/ 共產黨爭取時間玩分化同滲透

風頭過左再玩清算同派糖拉攏班順民

拖延呢一招對共產黨嚟講萬試萬靈

行緊急法啦 唔好得個講字

又出口術 你唔悶我都悶啦
不如出咗解放軍先好冇？

清心水清

快攬炒
我地連登主力係無產階級
有果d一早會開離岸戶口

快

精神分裂？

只要侵侵一句 香港若實行緊急法 美國會立即取消 香港關係法 淋病仲夠膽咩！

係就快啲 唔好話你唔敢

快啲 ! 快啲

日日唔同 。，係就快

係就快啦咪成日9up先得架！

緊急法可以無時限

快啦 你老母

真係陰工，係咁放風要嚇香港人
但wfc我地繼續keep住就ok
到佢走投無路，真係要推
就再一次官逼民反，真革命起義都似+/−外國幫手俾壓力
真係已經被逼入窮巷

|五大訴求 缺一不可|
|寧作飛灰 不作浮塵|
|因果由國 容港治己|
|光復香港 時代革命|

來啦來啦

係就快啦
嗱嗱聲焦土

場運動愈搞得耐愈想攬炒
831
91

黎啦黎啦
我地好想快啲有緊急法
come on baby

李漢民.jpg

cls

快啦

又話緊急法

winter on fire 全港各地放映會啊!!

快啦屌

快啦

探你老母咩，全民支持呀，爽手啦

👍🏻

連埋解放狗一齊出啦,好嘛

咁搞法好快反送中2.0。

亡黨之路

多謝胡兄指點

快撚d啦 得個up

好撚煩呀呢啲”新聞”

tldr
換美金！
換美金！
換美金！

今朝仲有人吹話中共同中聯辦內亂緊
真係唔知佢地天真定想帶風向

依家都係，斬人打人果啲
暴動始祖有名你叫，
細細個玩菠蘿大

push

黎啦，屌你快啲得唔得

唔解除都上街

黎啦
急不及待很想玩玩了

又探討
行動啦
快啲得唔得

「香港人權及民主法案」不遠 攬炒

你地快d打啦，好悶呀

E幾日出文好似思覺失調咁

六、對財產及其使用作出的撥配、管制、沒收及處置；
有錢佬末日

Agger
佢地最緊張就係錢

快D快D~~~

正

好似黃子華嘅show咁講:
你有棍咩? 我有頭。你有共產黨? 我一無所有

就係sure唔會立法先嚇鳩你

而家香港政府廢到要環球時報放風

屌你，個探討，快d實行啦

會即刻擠提

探討完 社會反應熱烈 市民要求盡快實施

我要攬炒

just do it

但係佢哋唔係運動嘅領袖喎

屌快啦

急到懶屎啦
出未姐

唔好探啦，直接用

我覺得似係想一路吹風...一路為呢條法例降溫

想洗人腦...呢條法唔係攬炒...唔係咁可怕

政府想得到緊急法賦予的權力 -> 任意濫權 濫捕
但係又保住外資係香港 (起碼一部分）

為呢條例洗白

根本中共而家只有兩條路
1.出坦克
2.五大訴求缺一不可

哦

中式解決問題方法

解決提出問題既人，問題就會解決 (好似係)

好似有條臭閪話香港唔係benefit from美港關係法好多

黨媒人民日報尋日先話唔搞
今日環球膠報又搞

快d撳美金

林鄭：拉晒班人咪冇人遊行

警察雖然有槍
但要入屋拉人

如果全香港都打仗咁係屋企戒備
槍嘅優勢就無了

仲要可以大叫
等街坊嚟幫拖

緊急法定基本法大d？
邊個有權決定行緊急法？

推嗰一刻就應該發動真革命
去狗屋搶武器

屌你老母係就快撚啲

攬炒法？

人民日報同環時應該俾唔同派系

得啦得啦香港人好驚啦, 滿意未

係就快 唔好等下個禮拜

問題係政府失去正當性 你用十條法都無用
你規定聽日出街一定要講蝗語 邊個會理？？

政府再用更多嚴刑峻法去打壓運動
只會令政府繼續失效 自取滅亡

其實唔洗你環時探討啦，我地連登仔已經一致贊成實行緊急法，愛國愛港支持林奠依法屍政啦

照出街，你三萬差佬控制到香港人出街咩
最後一樣要解放軍出黎
一樣一國兩制玩完
攬炒劇本完成

實行緊急法，提早立法會會議

所以幾時用

緊急法
宵禁
戒嚴
攬抄

721 811

光復香港 時代革命

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

我好驚呀

係你就快D屌你老母CFH

駛春研究咩屌 做就啱架喇

快啦，到時藍絲變哂勇武，我地就返屋企訓覺

支持

我要攬炒！！！

到時一定仲多人上街
2百萬人圍住禮賓府都幾壯觀

繼續吹

快點...

十二、規定某些人進行工作或提供服務

即黑警要我我都要俾佢服務

我都同意係＂正確一步＂
唔動用『緊急法』就即刻倒台

出啦

屌，講左咁撚耐幾時戒嚴呀

個人犧牲成本大，所以要提高抗爭效率，一步到位

係就快

無需探討，請立即實行

話拉泛民
不如話拉埋連仔啦戇撚鳩

唔撚洗探啦
直接黎啦

林鄭 湯渣 何妖 一定是落地獄
白痴林鄭想自殺 香港人送佢一程
習大大被此廢物拖後腳 搵人搞定佢啦！

記得每日㩒美金呀！戒嚴就無得攞㗎喇！

攬抄，神助攻

靠嚇，共產黨驚緊急法多過我哋，全世界冇地方比香港俾共產黨權貴洗埋收埋啲黑錢更安全，大家要睇清楚呢點

嚟囉屌 怕你啊？

挑
肯定得個吹字

好彩當初分左家
𠰴一係林早洩一早篤撚灰

唔

流浮山刀手都到啦
仲得個講字 快啦

彈出彈入，精神分裂

係就拿拿聲啦

到底點呀 我好亂呀 係推就快啦

快撚d啦

快喇

尋日唔係咁講喎

終於可以收工等攬炒

唔怕你 只怕你唔實行 來吧來吧

緊急法都照出
你可以話香港人犯賤
你溫水煮下香港人都唔太大反應
你一刀吉落黎一定同你玩謝個香港

仲探乜撚野討， 快撚d做啦， 吊你老母

彈出又彈入

緊急法實施期間
大舉清算？
警黑做事隨心所欲
有得走好走

CCTVB仲請個總編輯嚟9up 花蟹覺得好自豪？

快啲

北斗之拳的年代來臨

黎啦 DLLM, 驚你？
咪縮呀，diu

屌，唔出解放軍，懦夫

而加件事被林鄭玩到好似寒戰咁

戒嚴一定要求老闆出美金 唔係你做埋我個份

快D啦